\begin{conclusion}
Cílem této práce bylo navrhnout a implementovat metodu vhodnou pro generování trojrozměrného modelu ze sekvence snímků. Měla být zvážena možnost využití technik z~oblasti umělé inteligence. Výstup mělo být možné zobrazit ve virtuální realitě a implementace být připravená pro veřejné použití.

Pro splnění těchto cílů jsem nejprve provedl rešerši tématu, která se skládala ze dvou hlavních částí. V~první řadě jsem prozkoumal možnosti generování 3D modelů ze sekvence snímků a výsledky, kterých je v~této oblasti běžně dosahováno. Dále jsem zjistil hlavní výhody a nevýhody běžně užívaných metod. V~druhé části jsem se zabýval tím, jaké možnosti nabízí techniky z~oblasti umělé inteligence pro generování trojrozměrných modelů. Na základě získaných poznatků jsem se rozhodl jako základ práce použít existující konvenční metodu a její vhodné dílčí části metodami umělé inteligence vylepšit.

Vymezil jsem podobu vstupních dat. Popsal, pro jaká data a za jakých předpokladů očekávám, že bude navržená metoda fungovat a popsal proces přípravy snímků. Představil jsem také veřejně dostupné datasety vhodné k~testování problémů tohoto typu a přiblížil používaný TUM dataset.

Následně jsem zvolil konkrétní metodu použitou jako základ práce a popsal důvody výběru právě této metody. Přiblížil jsem fungování zvolené metody, přičemž jsem se zaměřil především na části, které v~původní publikaci nejsou rozepsány dostatečně podrobně.

Na základě znalosti původní metody jsem navrhl konkrétní části zpracování, které mohou být potenciálně vylepšeny. Popsal jsem charakteristické rysy zvolených částí a navrhl použití genetického algoritmu a generativní konvoluční neuronové sítě s~cílem vylepšit kvalitu zpracování, nebo urychlit výpočet.

Původní metodu jsem kompletně přepsal do nového jazyka a prostředí tak, abych zajistil snazší budoucí použitelnost a další navázání na projekt. Z~tohoto důvodu jsem vstupní a výstupní část programu vytvořil znovu. Jádro zpracování jsem pouze přenesl bez změny funkčnosti.

Implementoval jsem minimalizaci fotometrické chyby pomocí genetického algoritmu a neuronovou síť pro výběr bodů zájmu.

Popsal jsem podrobnosti implementace a důvody pro volbu daného prostředí. Přiblížil jsem strukturu projektů, možnosti jejich kompilace a vyjádřil se k~současnému stavu přenositelnosti aplikace.

Představil jsem výsledky dosažené v~jednotlivých částech implementace. Z~těchto výsledků vyplývá, že přenesení algoritmu do nového prostředí proběhlo dle očekávání. Rozdíly mezi modelem generovaným původní metodou a novou implementací jsou minimální. Nová implementace má však tendence nacházet nižší počty residuálních bodů. Možnost minimalizace fotometrické chyby pomocí genetického algoritmu se také potvrdila. Nově implementovaná metoda je schopná dosáhnout lepšího zarovnání snímku téměř v~každém případě. Cenou je však o~něco vyšší časová náročnost. Implementace výběrů bodů pomocí neuronové sítě neposkytla dostatečně kvalitní výsledky. Dle očekávání došlo k~urychlení výpočtu. Vzhledem k~ušetřenému času a kvalitě výsledků však v~současném stavu nepovažuji za výhodné nahradit původní metodu neuronovou sítí. Doposud dosažené výsledky i související publikace však naznačují, že neuronové sítě jsou schopné se podobné detektory bodů naučit. Z~tohoto důvodu považuji za vhodné se touto problematikou dále zabývat a experimentovat s~různými architekturami sítě a metodami učení. Prospěšné by také mohlo být, pokusit se síť naučit na výkonnějším, či specializovaném hardwaru pro případ, že je síť schopná se naučit požadovaný výstup a je z~nějakého důvodu navržena tak, že učení probíhá neefektivně.

Testované vygenerované modely jsem převedl do standardizovaného formátu. Správnost těchto modelů jsem ověřil zobrazením ve virtuální realitě.

Důraz na snazší budoucí uchopení projektu byl kladen především proto, že se od počátku předpokládalo, že nebude možné implementovat a vyzkoušet všechny nápady týkající se dalších vylepšení. Autor původní metody sám již navázal na svou původní práci a implementoval například uzavírání smyček, čímž původní program posunul na plnohodnotnou SLAM metodu. Tyto změny by bylo vhodné reflektovat i v~tomto projektu. První verze původní práce byla vybrána především pro snazší uchopení původního programu ve chvíli, kdy nebylo známo, jak komplikovaný bude přenos do nového prostředí, nebo zda metoda skutečně naplní vytyčené požadavky. V~neposlední řadě by bylo dobré optimalizovat program formou efektivní implementace a lépe tak využít možnosti moderních vícejádrových procesorů. Kromě dopadu při praktickém použití bude mít urychlení výrazný pozitivní vliv i na další vývoj programu.

Po urychlení implementace by také mělo být snadné vyprodukovaný program rozšířit do podoby, kdy bude dodávat vygenerovaný model okolí průběžně přímo do prostředí virtuální reality, kde bude buď zobrazen, nebo bude sloužit jako podklad pro další výpočty (například pro fyzikální engine) a to s~využitím jediné kamery.
%------------------------------------------------------------------------------------------------
%
%- Provedena řešerše
% - Možnosti generování 3d
% - AI techniky ve spojitosti s 3d
% -Vmezil jsem podobu vstupních dat, pro
%- Vybral jsem vhodnou metodu a diskoutoval proč je pro mě ok
%-  vybral jsem vhodná místa a upravil je metodami ai
%- něco o tom jak která metoda zafungovala
%- Získané model jsem převedl do beýně užívaného formátu a zobrazil ve virtuální realitě
%- Připravil jsem program pro další použití a vylepšení něco o architektuře programu
%
%- Jak se to podařilo

%- další postup
%  - uzavírání smyček
%  - dodělat neuronku	
%  - pararelní verze dodělat
%  - výkon obecně
%  
%  
%-----------------------------------------------------------------------------------------------
%Navrhněte metodu automatického generování modelů pro virtuální realitu. Navrženou metodu testujte na konkrétním modelu, výsledky ověřte a vyhodnoťte. V~návrhu zvažte použití techniky umělé inteligence. V~závěrečné práci realizujte:
%
%1. Proveďte rešerši tématu.
%
%2. Vyberte vhodnou metodiku.
%
%3. Vstupní data omezte na sekvenci fotografií nebo videozáznam z~kamery s~jednou čočkou.
%
%4. Navrhněte a realizujte metodu získání 3D modelu ze vstupních dat.
%
%5. Převeďte model do formátu vhodného pro virtuální realitu.
%
%6. Zobrazte model ve virtuální realitě.
%
%7. Ověřte a vyhodnoťte kvalitu a parametry modelu včetně veřejné použitelnosti metody.
%
%8. Připravte podmínky pro veřejné použití.
%  
\end{conclusion}